<div class="Box-sc-g0xbh4-0 bJMeLZ js-snippet-clipboard-copy-unpositioned" data-hpc="true"><article class="markdown-body entry-content container-lg" itemprop="text"><div class="markdown-heading" dir="auto"><h1 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Astrobee 机器人软件</font></font></h1><a id="user-content-astrobee-robot-software" class="anchor" aria-label="永久链接：Astrobee 机器人软件" href="#astrobee-robot-software"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h3 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">关于</font></font></h3><a id="user-content-about" class="anchor" aria-label="永久链接：关于" href="#about"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><a target="_blank" rel="noopener noreferrer" href="https://github.com/nasa/astrobee/blob/master/doc/images/astrobee.png"><img src="https://github.com/nasa/astrobee/raw/master/doc/images/astrobee.png" title="阿斯特罗比" align="right" style="max-width: 100%;"></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">
自 2019 年以来，三台 NASA </font></font><a href="https://nasa.gov/astrobee/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Astrobee 自由飞行机器人</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">一直在国际空间站 (ISS) 内运行。该</font></font><a href="https://github.com/nasa/astrobee"><code>astrobee</code></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">存储库包含 Astrobee 机器人软件的源代码，包括在 Astrobee 机器人上运行的飞行软件、软件模拟器以及支持工具，主要用 C++ 编写。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Astrobee 的飞行软件执行基于视觉的定位，提供自主导航、对接和栖息，管理各种传感器和执行器，并通过基于屏幕的显示、光信号和声音支持与同位宇航员的人机交互。飞行软件托管在每个 Astrobee 的三台内部单板计算机上，并使用开源</font></font><a href="https://www.ros.org/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">机器人操作系统 (ROS)</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">框架作为消息传递中间件。它提供了</font><font style="vertical-align: inherit;">用于控制机器人的</font><font style="vertical-align: inherit;">高级</font></font><a href="https://nasa.github.io/astrobee/html/command_dictionary.html" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Astrobee Command API</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> ，并具有多种操作模式。它可以执行计划（命令序列）、单个操作员命令（远程操作）或来自 Astrobee 上运行的访客科学代码的命令。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Astrobee 机器人软件模拟器使用</font></font><a href="https://www.ros.org/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">ROS</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">和</font></font><a href="http://gazebosim.org/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Gazebo</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">构建，无需机器人硬件即可评估飞行软件。支持工具包括处理国际空间站图像以</font></font><a href="https://nasa.github.io/astrobee/html/sparsemapping.html" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">构建 Astrobee 定位地图的</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">工具</font><font style="vertical-align: inherit;">以及许多其他工具。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">单独发布的 Astrobee 地面数据系统 (GDS) 包括 Astrobee 控制站软件，该软件通过 ISS Ku-IP 空对地链路上的数据分发服务 (DDS) 网络协议与 Astrobee 飞行软件进行通信。控制站主要使用 Eclipse RCP 框架用 Java 编写。源代码位于</font></font><a href="https://github.com/nasa/astrobee_gds"><code>astrobee_gds</code></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">存储库中，或者您可以下载</font></font><a href="https://software.nasa.gov/software/ARC-17994-1B" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">二进制版本</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Astrobee 机器人和地面软件一起荣获 2020 年 NASA 年度软件奖亚军！</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Astrobee 机器人软件仍在开发中。请查阅
</font></font><a href="https://nasa.github.io/astrobee/html/md_RELEASE.html" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">发行说明</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">，了解当前的功能和限制列表。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h3 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">用法</font></font></h3><a id="user-content-usage" class="anchor" aria-label="永久链接：用法" href="#usage"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><a href="https://nasa.github.io/astrobee/html/md_INSTALL.html" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Astrobee 机器人软件安装和使用说明</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h3 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">贡献</font></font></h3><a id="user-content-contributing" class="anchor" aria-label="永久链接：贡献" href="#contributing"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Astrobee 机器人软件是开源的，我们欢迎公众的贡献。请向分支机构提交拉取请求</font></font><a href="https://github.com/nasa/astrobee/tree/develop"><code>develop</code></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。代码必须遵循</font></font><a href="https://nasa.github.io/astrobee/html/astrobee-code-style.html" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Astrobee 代码风格</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。为了合并任何拉取请求，
</font><font style="vertical-align: inherit;">
根据 NASA 的法律要求，我们必须要求贡献者签署并提交</font></font><a href="https://www.nasa.gov/sites/default/files/atoms/files/astrobee_individual_contributor_license_agreement.pdf" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">贡献者许可协议</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。感谢您的理解。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h3 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">文档</font></font></h3><a id="user-content-documentation" class="anchor" aria-label="永久链接：文档" href="#documentation"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><a href="https://nasa.github.io/astrobee/documentation.html" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">广泛的文档是根据该存储库的内容自动生成的。</font></font></a></p>
<p dir="auto"><a href="https://github.com/albee/a-brief-guide-to-astrobee/raw/master/a_brief_guide_to_astrobee_latest.pdf"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">“Astrobee 飞行软件简要指南”</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">是一个很好的教程，特别强调修改 Astrobee 飞行软件以实现制导、导航和控制 (GN&amp;C) 研究的高级主题。 （请注意，大多数访客科学都可以作为使用</font></font><a href="https://nasa.github.io/astrobee/html/command_dictionary.html" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Astrobee Command API</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">的应用程序来实现，</font><font style="vertical-align: inherit;">而无需修改飞行软件。）</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"></font><a href="https://github.com/Pedro-Roque/astrobee_ros_demo"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">“Astrobee ROS Demo”</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">包</font><font style="vertical-align: inherit;">提供了一个C++/Python接口来在ROS中实现自定义控制方法。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">欲了解更多信息，请阅读</font></font><a href="https://www.nasa.gov/content/research-publications-0" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Astrobee 相关出版物</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">。了解 Astrobee</font></font><a href="https://www.nasa.gov/sites/default/files/atoms/files/bualat_spaceops_2018_paper.pdf" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">平台</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">、
</font></font><a href="https://www.nasa.gov/sites/default/files/atoms/files/fluckiger2018astrobee.pdf" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">软件</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">和</font></font><a href="https://www.nasa.gov/sites/default/files/atoms/files/coltin2016localization.pdf" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">本地化</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">
是很好的起点。</font></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h3 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">客座科学</font></font></h3><a id="user-content-guest-science" class="anchor" aria-label="永久链接：客座科学" href="#guest-science"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">ISS Astrobee 设施为有兴趣使用 Astrobee 进行研究的</font></font><a href="https://www.nasa.gov/content/guest-science-resources" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">客座科学家</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">保留了一系列资源，包括</font></font><a href="https://www.nasa.gov/sites/default/files/atoms/files/irg-ff029-astrobee-guest-science-guide.pdf" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Astrobee 客座科学指南</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">概述。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">在 Astrobee 上运行的客座科学代码通常托管为在 Astrobee 的高级处理器 (HLP) 上运行的 Android Java 应用程序。访客科学应用程序可以</font><font style="vertical-align: inherit;">通过其 Java 绑定使用</font></font><a href="https://nasa.github.io/astrobee/html/command_dictionary.html" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Astrobee Command API</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;"> 。该</font></font><a href="https://github.com/nasa/astrobee_android"><code>astrobee_android</code></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">存储库包含在 HLP 上运行的 Astrobee 服务的源代码、示例访客科学应用程序，以及</font><font style="vertical-align: inherit;">专注于 HLP 访客科学应用程序的访客</font></font><a href="https://github.com/nasa/astrobee_android/blob/master/guest_science_readme.md"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">科学自述文件</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">和</font></font><a href="https://github.com/nasa/astrobee_android/blob/master/gs_developer_guide.md"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">访客科学开发人员指南。</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"></font></p>
<div class="markdown-heading" dir="auto"><h3 tabindex="-1" class="heading-element" dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">执照</font></font></h3><a id="user-content-license" class="anchor" aria-label="永久链接：许可证" href="#license"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a></div>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">版权所有 (c) 2017，美国政府，由国家航空航天局局长代表。版权所有。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Astrobee 平台根据 Apache 许可证 2.0 版（“许可证”）获得许可；除非遵守许可证，否则您不得使用此文件。您可以从</font></font><a href="http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">获取许可证副本</font><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">除非适用法律要求或书面同意，否则根据许可证分发的软件均按“原样”分发，不带任何明示或暗示的保证或条件。请参阅许可证，了解许可证下管理权限和限制的特定语言。</font></font></p>
</article></div>
